蓬佩奧：中共是「時代威脅」 保證制裁措施陸續有來

美國國務卿蓬佩奧 (Mike Pompeo) 表示，中國共產黨是「時代威脅」 ，又說在華府帶領下，國際開始醒覺中共的威脅，形容整個局勢正在逆轉。
時隔 15 個月，蓬佩奧再次出席參議院外交關係委員會聽證會。外交委員會民主黨首席議員梅南德茲（Bob Menendez）質詢：「在你治下，美國在國際舞台上遭遇一次又一次的挫敗，影響力都拱手讓給對手。」蓬佩奧則反駁指，5G 發展排斥使用華為，以及南海問題上，美國都得到國際支持：「我們有力的外交政策喚起了國際社會對中共威脅的關注。各位參議員，形勢正在逆轉。」
制裁行動陸續有來

他形容，中共是這時代的中心威脅 (The central threat of our times) ，又保證針對中共侵害新疆及穆斯林的制裁行動陸續有來（you can rest assured there are further actions）。
不過，蓬佩奧也承認，礙於中國經濟實力，要組成國際聯盟有困難，並坦言對於現時仍有一定數量的國家支持北京推香港《國安法》感到驚訝及沮喪。

稱特朗普對俄羅斯取態強硬
對於美台關係，蓬佩奧指華府正批准銷售武器予台灣，被問到是否會與台灣達成自由貿易協議，他則交由美國貿易代表回應，但同時補充將會增加與台的外交聯繫。蓬佩奧在會上指出，中國處理印度及不丹兩地邊境的問題，都反映中國正測試國際反應。
聽證會上他亦討論到美俄關係，稱特朗普政府對俄羅斯取態強硬，並會採取不同措施反制俄方散播假消息、干預總統大選等行為。

//在你治下，美國在國際舞台上遭遇一次又一次的挫敗//
黑鬼8年俾支那崛起
民主黨死全家啦

時代任務就係解決時代威脅
This is 時代革命

呢句講俾黑馬就啱

全力支持

咁遲醒
香港人一早醒咗啦

時代了

日日口交
唔痕唔痛
有用咩?
港共日日出招
香港人就黎死曬啦

等拜登上仼
香港一秒變新疆

revolution of our times

不如買100支核彈比台灣

正確